ficheros auxiliares

Especificaciones/Envasado.dfy
@@ -1,18 +1,63 @@
-include "../Archivos David Alfonso Starry González/CODIGO/SUMA/Problems/Envasar.dfy"
+include "Auxiliar/Sum.dfy"
+include "Auxiliar/MultisetFacts.dfy"
 
-ghost predicate optimalValueEnvasado(A : multiset<nat>, E : nat, k : nat)
-    requires Envasar(A, E, k)
-{
-    forall x : nat | Envasar(A, E, x) :: x >= k 
-}
 
+// DEFINICION DEL PROBLEMA ENVASAR
+
+// El problema Envasar consiste en dado un vector de enteros A, E y k decidir 
+// si es posible dividir los elementos en un número menor o igual que k de subconjuntos disjuntos 
+// tales que la suma de los elementos de cada subconjunto sea a lo sumo E
 ghost predicate isEnvasado(A : multiset<nat>, E : nat, I:multiset<multiset<nat>>)
 {
-    Union(I) == A && forall x | x in I :: x <= A && GSumNat(x) <= E
+       Union(I) == A 
+    && forall x | x in I :: x <= A && GSumNat(x) <= E
 }
 
-ghost predicate optimalEnvasado(A : multiset<nat>, E : nat, I:multiset<multiset<nat>>)
-    requires isEnvasado(A, E, I)
+ghost predicate Envasar(A:multiset<nat>, E:nat, k:nat)
+{ 
+  exists I:multiset<multiset<nat>> :: |I| <= k && isEnvasado(A,E,I)   
+}
+
+
+method pick<T>(S:multiset<T>) returns (r:T)
+  requires S != multiset{} //&& |S| > 0
+  ensures r in S
 {
-    forall x | isEnvasado(A, E, x) :: |x| >= |I|
+  var v :| v in S;
+  return v;
+}
+
+// VERIFICACION
+method checkEnvasar(A:multiset<nat>, E:nat, k:nat, I:multiset<multiset<nat>>) returns (b:bool)
+ensures b ==  (|I| <= k 
+             && Union(I) == A 
+             && forall e | e in I :: (e <= A && GSumNat(e) <= E))
+{
+  var envases := I;
+  var b1:= true;
+  var union:multiset<nat> := multiset{};
+  while (envases != multiset{} && b1)
+  invariant envases <= I
+  invariant b1 == forall e | e in I - envases :: (e <= A && GSumNat(e) <= E)
+  invariant union == Union(I-envases)
+  { 
+    
+    ghost var oldenvases := envases;
+    ghost var oldunion := union;
+    assert oldunion == Union(I-oldenvases);
+
+
+    var e1 := pick(envases); 
+    envases := envases - multiset{e1};
+    assert I - oldenvases == I-envases-multiset{e1};
+
+    FSumNatComputaGSumNat(e1);
+    b1 := b1 && e1 <= A && FSumNat(e1) <= E;
+    
+    union := union + e1;
+    UnionOne(I-envases,e1);
+  }
+  assert b1 == forall e | e in I :: (e <= A && GSumNat(e) <= E);
+  assert b1 ==> envases == multiset{} && I-envases == I && union == Union(I);
+  b :=  |I| <= k && b1 && union == A;
 }
