Especificaciones/EnvasadoOpt.dfy
@@ -1,0 +1,18 @@
+include "Envasado.dfy"
+
+ghost predicate optimalValueEnvasado(A : multiset<nat>, E : nat, k : nat)
+    requires Envasar(A, E, k)
+{// 0 <= x <= |A|
+    forall x : nat | Envasar(A, E, x) :: x >= k 
+}
+//¿Demostrar que isEnvasado implica que el tamaño es a lo sumo el de A?
+//Va a hacer falta
+//Otra opcion es restringir el forall, si no va a dar problemas
+
+ghost predicate optimalEnvasado(A : multiset<nat>, E : nat, I:multiset<multiset<nat>>)
+    requires isEnvasado(A, E, I)
+{
+    forall x | isEnvasado(A, E, x) :: |x| >= |I|
+}
+//Seguir la misma idea: o bien el predicado tiene precondicion o 
+//es total: decidir esto 
